{
    "cards": [
        {
            "tips": [
                {
                    "text": "Plant\u00e9ese entre 8 y 20 im\u00e1genes en su edici\u00f3n final. Tome m\u00e1s im\u00e1genes de las que planee usar.", 
                    "tags": [
                        "photo essay", 
                        "after"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Cada nueva imagen debe contener informaci\u00f3n nueva que haga avanzar su historia.", 
                    "tags": [
                        "photo", 
                        "photo essay", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Incluso si s\u00f3lo utiliza una imagen en su historia, tome una gama de im\u00e1genes entre las que escoger.", 
                    "tags": [
                        "photo", 
                        "photo essay", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Con\u00f3zcase a si mismo, tenga cuidado con sus sesgos, no les deje influenciar en como retrata usted su historia.", 
                    "tags": [
                        "ethics", 
                        "journalism", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Al realizar tomas en situaciones peligrosas tenga siempre una estrategia de salida.", 
                    "tags": [
                        "security", 
                        "photo", 
                        "video", 
                        "journalism", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Realice algo de investigaci\u00f3n antes de la entrevista cuando sea posible. Formular\u00e1 mejores preguntas, y m\u00e1s relevantes.", 
                    "tags": [
                        "journalism", 
                        "interview", 
                        "character", 
                        "video", 
                        "audio"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Prepare una explicaci\u00f3n de su historia en-una-s\u00f3la-frase para sus personajes.", 
                    "tags": [
                        "journalism", 
                        "interview", 
                        "character", 
                        "before"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Guarde las preguntas comprometidas para el final.", 
                    "tags": [
                        "journalism", 
                        "interview", 
                        "character", 
                        "video", 
                        "audio", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Priorice sus preguntas e identifique la pieza de informaci\u00f3n m\u00e1s esencial y singular que necesita.", 
                    "tags": [
                        "journalism", 
                        "interview", 
                        "character", 
                        "video", 
                        "audio", 
                        "before"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "En la entrevista vaya r\u00e1pidamente a la pregunta clave.", 
                    "tags": [
                        "journalism", 
                        "interview", 
                        "character", 
                        "video", 
                        "audio", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "En su entrevista, recuerde ser duro pero imparcial.", 
                    "tags": [
                        "journalism", 
                        "interview", 
                        "character", 
                        "video", 
                        "audio", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Su historia ser\u00e1 m\u00e1s interesante si entrevista personajes con puntos de vista opuestos.", 
                    "tags": [
                        "journalism", 
                        "interview", 
                        "character", 
                        "video", 
                        "audio", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Finalice la entrevista preguntando, \"\u00bfHay algo m\u00e1s que desee a\u00f1adir?\"", 
                    "tags": [
                        "journalism", 
                        "interview", 
                        "character", 
                        "video", 
                        "audio", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Las tomas con una buena composici\u00f3n dejan espacio en la direcci\u00f3n en la que el sujeto est\u00e1 mirando, o hacia la que se mueven.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "\"El tama\u00f1o de un objeto en el cuadro debe igualar su importancia en ese momento.\" -Alfred Hitchcock", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Aseg\u00farese de que la parte m\u00e1s importante de su toma llena al menos el 50% del cuadro.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Combine v\u00eddeos de diferentes tama\u00f1os o tipos para crear una secuencia complementaria.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "after"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "No pare de grabar hasta que la acci\u00f3n en su toma est\u00e9 completa.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Eche la c\u00e1mara a rodar antes de que la acci\u00f3n comience, y no pare de grabar hasta despu\u00e9s de que termine.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "No sit\u00fae a su sujeto en el centro del cuadro, use la regla de los tercios.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "\"Si su imagen no es suficientemente buena, no est\u00e1 suficientemente cerca.\" -Robert Capa", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "photo", 
                        "journalism", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Siga grabando durante al menos 15 segundos, si el v\u00eddeo es demasiado largo, rec\u00f3rtelo.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Actualice siempre su configuraci\u00f3n de balance de blancos cuando cambie a una posici\u00f3n con una situaci\u00f3n de iluminaci\u00f3n diferente.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "photo", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Para tomar una secuencia necesita descomponer los elementos de su historia en tomas individuales.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "before"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Haga tomas de diferente tama\u00f1o para crear una secuencia efectiva.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "photo essay", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Un sonido claro y sugerente puede dibujar una buena composici\u00f3n en la mente de cualquiera que escuche.", 
                    "tags": [
                        "audio", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Pulse grabar antes de formular una pregunta para tomar unos pocos segundos de silencio antes de hablar.", 
                    "tags": [
                        "audio", 
                        "video", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Compruebe el nivel del audio usando auriculares antres de comenzar a grabar.", 
                    "tags": [
                        "audio", 
                        "video", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Utilice m\u00faltiples fuentes de audio para contar su historia.", 
                    "tags": [
                        "audio", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Busque diferentes sonidos y citas que le ayuden a contar su historia.", 
                    "tags": [
                        "audio", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Utilice su propia voz tan poco como pueda, cuente la historia a trav\u00e9s de las voces de otros.", 
                    "tags": [
                        "audio", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Piense en la audiencia que quiere alcanzar cuando considere qu\u00e9 Tema y Formato usar.", 
                    "tags": [
                        "journalism", 
                        "story", 
                        "before"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Incluso si el tiempo es limitado, haga un plan, no grabe todo lo que oiga.", 
                    "tags": [
                        "audio", 
                        "before"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Incluso si el tiempo es limitado, trace un plan, no dispare sobre cualquier cosa que vea.", 
                    "tags": [
                        "photo", 
                        "video", 
                        "before"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Al grabar una entrevista, prepare al menos 15 preguntas.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "audio", 
                        "journalism", 
                        "before"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "C\u00e9ntrese en un \u00fanico tema principal para contar una historia clara y concisa.", 
                    "tags": [
                        "journalism", 
                        "story", 
                        "before"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Grabe observaciones de primera mano y entrevistas siempre que sea posible.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "audio", 
                        "journalism", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Sea claro acerca de su tem\u00e1tica o meta al solicitar una entrevista.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "audio", 
                        "journalism", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "C\u00e1lmese. Relajarse ayudar\u00e1 al sujeto de su entrevista a relajarse tambi\u00e9n.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "audio", 
                        "journalism", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Sepa siempre lo que quiere de la entrevista.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "audio", 
                        "journalism", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Formule s\u00f3lo una pregunta cada vez.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "audio", 
                        "journalism", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Formule preguntas duras, pero recuerde ser educado. Una petici\u00f3n educada tendr\u00e1 mucho recorrido.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "audio", 
                        "journalism", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "La cortes\u00eda puede ayudar a establecer confianza y mejorar sus entrevistas.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "audio", 
                        "journalism", 
                        "before"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Escuche el ruido de fondo que puede da\u00f1ar la calidad de su historia antes de hacer clic en grabar.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "audio", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Cuando se prepare para grabar, sostenga su dispositivo de una forma que sea comfortable y natural.", 
                    "tags": [
                        "audio", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Sostenga su dispositivo cerca del sujeto, y justo debajo de su boca.", 
                    "tags": [
                        "audio", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Aseg\u00farese de que su sujeto est\u00e1 enfocado y no distorsionado por nada en el cuadro.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "photo", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Decida el mejor lugar desde el que grabar y mantenga su cuadro inm\u00f3vil hasta completar.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "No contenga su respiraci\u00f3n, componga su toma, y respire. Cuando su toma sea estable, comience a grabar.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "No haga barridos. Si quiere un nuevo \u00e1ngulo, deje de grabar, cambie su cuadro, y grabe una nueva toma.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "En una multitud, realice las tomas fuera del tumulto para un mejor audio, p\u00eddale a su sujeto que se ponga de frente a usted.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Si hace viento, apunte su c\u00e1mara fuera de la direcci\u00f3n del viento, o bloqu\u00e9elo con su cuerpo o un muro.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "No formule preguntas 'cerradas' que puedan ser respondidas con una palabra como 's\u00ed' o 'no'.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "audio", 
                        "journalism", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Mantenga viva la conversaci\u00f3n. Pregunte: \u00bfPor qu\u00e9? \u00bfQu\u00e9 sucedi\u00f3 despu\u00e9s? \u00bfQu\u00e9 quiere decir?", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "audio", 
                        "journalism", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Si sus preguntas no proporcionan una respuesta satisfactoria, cambie su enfoque.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "audio", 
                        "journalism", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Use preguntas reiterativas si necesita m\u00e1s informaci\u00f3n.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "audio", 
                        "journalism", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Recuerde, sin un buen sonido sus im\u00e1genes s\u00f3lo cuentan la mitad de la historia.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "photo essay", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Si hace viento, apunte su c\u00e1mara fuera de la direcci\u00f3n del viento, o proteja su micr\u00f3fono.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "audio", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Las muchedumbres y calles abarrotadas hacen mucho ruido. No realice las entrevistas en frente de muchedumbres o calles abarrotadas.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Las m\u00e1quinas hacen mucho ruido, ap\u00e1guelas si es posible, o cambie su posici\u00f3n si puede.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "audio", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Grabe a su sujeto con la fuente de luz directamente sobre el sujeto.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Si la fuente de luz est\u00e1 directamente debajo de su sujeto, el sujeto estar\u00e1 oscuro y ser\u00e1 dif\u00edcil de ver.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Si puede sentir la fuente de luz en su nuca en un d\u00eda soleado, tendr\u00e1 la mejor iluminaci\u00f3n posible en esa situaci\u00f3n.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "photo", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "La luz baja produce tomas pobres. Realizar tomas en el exterior, o en una habitaci\u00f3n soleada, puede darle gran claridad.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "photo", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Las luces a alrededor de 1 m (3 pies) de distancia de su personaje, son las m\u00e1s ensalzadoras.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "photo", 
                        "interview", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "El sonido es la mitad de la informaci\u00f3n en un v\u00eddeo, consid\u00e9relo para cada toma.", 
                    "tags": [
                        "video", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Cada historia tiene una cuesti\u00f3n principal. \u00bfCu\u00e1l es la pregunta que realiz\u00f3 al final de su pieza?", 
                    "tags": [
                        "journalism", 
                        "general", 
                        "video", 
                        "after"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Un cl\u00edmax es la respuesta a la cuesti\u00f3n que mantiene a su oyente escuchando. No se rinda demasiado pronto.", 
                    "tags": [
                        "journalism", 
                        "general", 
                        "audio", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Un cl\u00edmax es la respuesta a la pregunta que mantiene la atenci\u00f3n del espectador. No se rinda demasiado pronto.", 
                    "tags": [
                        "journalism", 
                        "general", 
                        "video", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Preg\u00fantese a si mismo para cada v\u00eddeo: \u00bfme cuenta algo nuevo?", 
                    "tags": [
                        "journalism", 
                        "general", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Preg\u00fantese para cada v\u00eddeo: \u00bfme cuenta algo nuevo sobre mi principal pregunta?", 
                    "tags": [
                        "journalism", 
                        "general", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Ac\u00e9rquese tanto a su sujeto como sea posible.", 
                    "tags": [
                        "photo", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Recuerde: El espectador no sabr\u00e1 nada sobre su historia que usted no le muestre en la fotograf\u00eda.", 
                    "tags": [
                        "photo", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "\u00bfIlustra su imagen el contexto?", 
                    "tags": [
                        "photo", 
                        "after"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Piense en la regla-de-los-tercios.", 
                    "tags": [
                        "photo", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Preste atenci\u00f3n a los bordes de su cuadro, no s\u00f3lo al centro.", 
                    "tags": [
                        "photo", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Alrededor de una buena fotograf\u00eda todo gira en torno a la luz. \u00bfEst\u00e1 usando la luz disponible de la mejor forma que puede?", 
                    "tags": [
                        "photo", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Simplemente cambiando el \u00e1ngulo de visi\u00f3n puede realizar una fotograf\u00eda mucho mejor.", 
                    "tags": [
                        "photo", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "No se limite a tomar s\u00f3lo una fotograf\u00eda. Tome muchas. Experimente.", 
                    "tags": [
                        "photo", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "No olvide obtener tomas de firma cuando sea posible.", 
                    "tags": [
                        "photo", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Obtenga una variedad de im\u00e1genes -- planos cortos, planos medios y planos abiertos.", 
                    "tags": [
                        "photo", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Las buenas fotograf\u00edas son sobre acci\u00f3n y drama en su punto \u00e1lgido. Elija sus momentos con eso en mente.", 
                    "tags": [
                        "photo", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Para una serie, sus im\u00e1genes deben usar una composici\u00f3n tan id\u00e9ntica como sea posible.", 
                    "tags": [
                        "series", 
                        "before"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Realizar su toma desde un \u00e1ngulo de visi\u00f3n sugerente puede mejorar mucho el retrato.", 
                    "tags": [
                        "series", 
                        "during"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Una buena serie debe componerse de al menos cinco im\u00e1genes con fuerza. No obstante, si tiene m\u00e1s tomas buenas, a\u00f1\u00e1dalas.", 
                    "tags": [
                        "series", 
                        "after"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Cu\u00e9ntenos algunos hechos interesantes acerca de la historia del asunto o por qu\u00e9 se inici\u00f3.", 
                    "tags": [
                        "narration"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Cu\u00e9ntenos c\u00f3mo est\u00e1 cambiando el asunto en respuesta a las acciones de los personajes en la historia.", 
                    "tags": [
                        "narration"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Cu\u00e9ntenos lo que se espera para este asunto en el futuro.", 
                    "tags": [
                        "narration"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Cu\u00e9ntenos algunos hechos interesantes acerca de la historia del evento, o por qu\u00e9 ocurre.", 
                    "tags": [
                        "narration"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Cu\u00e9ntenos como cambia el evento al ir desarroll\u00e1ndose.", 
                    "tags": [
                        "narration"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Cu\u00e9ntenos qu\u00e9 es lo que se espera para el evento la pr\u00f3xima vez que acontezca.", 
                    "tags": [
                        "narration"
                    ]
                }
            ], 
            "type": "TipCollectionHeadlessCard", 
            "id": "tip_collection"
        }, 
        {
            "question": "\u00bfDe qu\u00e9 trata su historia?", 
            "correctRequired": 1, 
            "type": "QuizCard", 
            "id": "quiz_card_topic", 
            "choices": [
                {
                    "text": "Un evento", 
                    "id": "event"
                }, 
                {
                    "text": "Una persona", 
                    "id": "profile"
                }, 
                {
                    "text": "Un asunto", 
                    "id": "issue"
                }
            ]
        }, 
        {
            "correctRequired": 1, 
            "question": "\u00bfC\u00f3mo desea contarlo?", 
            "choices": [
                {
                    "text": "Hable a la gente sobre ello.", 
                    "id": "interview", 
                    "filters_or": [
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::event", 
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::profile", 
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::issue"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Realice la misma pregunta a muchas personas.", 
                    "id": "discussion", 
                    "filters_or": [
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::event", 
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::profile", 
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::issue"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Cree un resumen preciso.", 
                    "id": "report", 
                    "filters_or": [
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::event", 
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::profile", 
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::issue"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Documente los pasos seguidos.", 
                    "id": "process", 
                    "filters_or": [
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::event", 
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::profile"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Recoga un grupo de im\u00e1genes de personas.", 
                    "id": "series", 
                    "filters_or": [
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::event", 
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::profile", 
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::issue"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Muestre los mejores momentos.", 
                    "id": "highlights", 
                    "filters_or": [
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::event", 
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::profile", 
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::issue"
                    ]
                }
            ], 
            "references": [
                "default_library::quiz_card_topic::choice"
            ], 
            "type": "QuizCard", 
            "id": "quiz_card_format"
        }, 
        {
            "correctRequired": 1, 
            "question": "Elija un medio.", 
            "choices": [
                {
                    "text": "Audio", 
                    "id": "audio", 
                    "filters_or": [
                        "default_library::quiz_card_format::choice::interview", 
                        "default_library::quiz_card_format::choice::discussion", 
                        "default_library::quiz_card_format::choice::report", 
                        "default_library::quiz_card_format::choice::process", 
                        "default_library::quiz_card_format::choice::highlights"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "V\u00eddeo", 
                    "id": "video", 
                    "filters_or": [
                        "default_library::quiz_card_format::choice::interview", 
                        "default_library::quiz_card_format::choice::discussion", 
                        "default_library::quiz_card_format::choice::report", 
                        "default_library::quiz_card_format::choice::process", 
                        "default_library::quiz_card_format::choice::highlights"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Fotograf\u00eda", 
                    "id": "photo", 
                    "filters_or": [
                        "default_library::quiz_card_format::choice::process", 
                        "default_library::quiz_card_format::choice::series", 
                        "default_library::quiz_card_format::choice::highlights"
                    ]
                }
            ], 
            "references": [
                "default_library::quiz_card_format::choice"
            ], 
            "type": "QuizCard", 
            "id": "quiz_card_medium"
        }, 
        {
            "correctRequired": 1, 
            "question": "\u00bfSobre qu\u00e9 le gustar\u00eda centrarse?", 
            "choices": [
                {
                    "text": "Personajes", 
                    "id": "character", 
                    "filters_or": [
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::event", 
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::profile", 
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::issue"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Acciones", 
                    "id": "action", 
                    "filters_or": [
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::event", 
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::profile"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Resultados", 
                    "id": "result", 
                    "filters_or": [
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::event"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Ubicaciones", 
                    "id": "place", 
                    "filters_or": [
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::event", 
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::issue"
                    ]
                }, 
                {
                    "text": "Firmas", 
                    "id": "signature", 
                    "filters_or": [
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::issue"
                    ]
                }
            ], 
            "filter": "default_library::quiz_card_format::choice::series", 
            "references": [
                "default_library::quiz_card_medium::choice", 
                "default_library::quiz_card_format::choice::series"
            ], 
            "type": "QuizCard", 
            "id": "quiz_card_cliptype"
        }, 
        {
            "correctRequired": 1, 
            "question": "\u00bfQu\u00e9 pregunta le gustar\u00eda usar?", 
            "choices": [
                {
                    "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es importante el evento?", 
                    "filters_and": [
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::event", 
                        "default_library::quiz_card_medium::choice::audio"
                    ], 
                    "id": "question_1"
                }, 
                {
                    "text": "\u00bfCu\u00e1l es su opini\u00f3n acerca del evento?", 
                    "filters_and": [
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::event", 
                        "default_library::quiz_card_medium::choice::audio"
                    ], 
                    "id": "question_2"
                }, 
                {
                    "text": "\u00bfCu\u00e1l cree que es la parte m\u00e1s excitante del evento?", 
                    "filters_and": [
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::event", 
                        "default_library::quiz_card_medium::choice::audio"
                    ], 
                    "id": "question_3"
                }, 
                {
                    "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es importante el evento?", 
                    "filters_and": [
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::event", 
                        "default_library::quiz_card_medium::choice::video"
                    ], 
                    "id": "question_4"
                }, 
                {
                    "text": "\u00bfCu\u00e1l es su opini\u00f3n acerca del evento?", 
                    "filters_and": [
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::event", 
                        "default_library::quiz_card_medium::choice::video"
                    ], 
                    "id": "question_5"
                }, 
                {
                    "text": "\u00bfCu\u00e1l cree que es la parte m\u00e1s excitante del evento?", 
                    "filters_and": [
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::event", 
                        "default_library::quiz_card_medium::choice::video"
                    ], 
                    "id": "question_6"
                }, 
                {
                    "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es importante el asunto?", 
                    "filters_and": [
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::issue", 
                        "default_library::quiz_card_medium::choice::audio"
                    ], 
                    "id": "question_7"
                }, 
                {
                    "text": "\u00bfCu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre el asunto?", 
                    "filters_and": [
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::issue", 
                        "default_library::quiz_card_medium::choice::audio"
                    ], 
                    "id": "question_8"
                }, 
                {
                    "text": "\u00bfQu\u00e9 cree que debe hacerse en referencia a este asunto?", 
                    "filters_and": [
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::issue", 
                        "default_library::quiz_card_medium::choice::audio"
                    ], 
                    "id": "question_9"
                }, 
                {
                    "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es importante el asunto?", 
                    "filters_and": [
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::issue", 
                        "default_library::quiz_card_medium::choice::video"
                    ], 
                    "id": "question_10"
                }, 
                {
                    "text": "\u00bfCu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre el asunto?", 
                    "filters_and": [
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::issue", 
                        "default_library::quiz_card_medium::choice::video"
                    ], 
                    "id": "question_11"
                }, 
                {
                    "text": "\u00bfQu\u00e9 cree que debe hacerse en referencia a este asunto?", 
                    "filters_and": [
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::issue", 
                        "default_library::quiz_card_medium::choice::video"
                    ], 
                    "id": "question_12"
                }, 
                {
                    "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es importante el personaje?", 
                    "filters_and": [
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::event", 
                        "default_library::quiz_card_medium::choice::audio"
                    ], 
                    "id": "question_13"
                }, 
                {
                    "text": "\u00bfCu\u00e1l es su opini\u00f3n acerca del personaje?", 
                    "filters_and": [
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::profile", 
                        "default_library::quiz_card_medium::choice::audio"
                    ], 
                    "id": "question_14"
                }, 
                {
                    "text": "\u00bfQu\u00e9 cree que es lo siguiente que debe hacer el personaje?", 
                    "filters_and": [
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::profile", 
                        "default_library::quiz_card_medium::choice::audio"
                    ], 
                    "id": "question_15"
                }, 
                {
                    "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es importante el personaje?", 
                    "filters_and": [
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::profile", 
                        "default_library::quiz_card_medium::choice::video"
                    ], 
                    "id": "question_16"
                }, 
                {
                    "text": "\u00bfCu\u00e1l es su opini\u00f3n acerca del personaje?", 
                    "filters_and": [
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::issue", 
                        "default_library::quiz_card_medium::choice::video"
                    ], 
                    "id": "question_17"
                }, 
                {
                    "text": "\u00bfQu\u00e9 cree que es lo siguiente que debe hacer el personaje?", 
                    "filters_and": [
                        "default_library::quiz_card_topic::choice::issue", 
                        "default_library::quiz_card_medium::choice::video"
                    ], 
                    "id": "question_18"
                }
            ], 
            "filter": "default_library::quiz_card_format::choice::discussion", 
            "references": [
                "default_library::quiz_card_medium::choice", 
                "default_library::quiz_card_format::choice::discussion"
            ], 
            "type": "QuizCard", 
            "id": "quiz_card_clipquestion"
        }, 
        {
            "action": "LOAD", 
            "references": [
                "default_library::quiz_card_topic::choice", 
                "default_library::quiz_card_format::choice", 
                "default_library::quiz_card_medium::choice", 
                "default_library::quiz_card_clipquestion::choice"
            ], 
            "type": "HookLoaderHeadlessCard", 
            "id": "hook_loader_card"
        }
    ], 
    "storyPathTemplateFiles": {
        "profile_discussion_audio_question_14": "profile_discussion_audio_question_14.json", 
        "profile_discussion_audio_question_15": "profile_discussion_audio_question_15.json", 
        "issue_series_photo_place": "issue_series_photo_place.json", 
        "event_series_photo_place": "event_series_photo_place.json", 
        "profile_discussion_audio_question_13": "profile_discussion_audio_question_13.json", 
        "issue_report_video": "issue_report_video.json", 
        "event_highlights_audio": "event_highlights_audio.json", 
        "profile_report_video": "profile_report_video.json", 
        "issue_series_photo_signature": "issue_series_photo_signature.json", 
        "event_report_video": "event_report_video.json", 
        "issue_series_photo_character": "issue_series_photo_character.json", 
        "event_interview_audio": "event_interview_audio.json", 
        "issue_interview_audio": "issue_interview_audio.json", 
        "event_process_video": "event_process_video.json", 
        "event_process_photo": "event_process_photo.json", 
        "event_discussion_video_question_6": "event_discussion_video_question_6.json", 
        "profile_interview_video": "profile_interview_video.json", 
        "event_discussion_video_question_4": "event_discussion_video_question_4.json", 
        "event_discussion_video_question_5": "event_discussion_video_question_5.json", 
        "issue_highlights_photo": "issue_highlights_photo.json", 
        "issue_highlights_video": "issue_highlights_video.json", 
        "profile_report_audio": "profile_report_audio.json", 
        "event_series_photo_character": "event_series_photo_character.json", 
        "event_series_photo_result": "event_series_photo_result.json", 
        "profile_highlights_photo": "profile_highlights_photo.json", 
        "issue_discussion_audio_question_8": "issue_discussion_audio_question_8.json", 
        "issue_discussion_audio_question_9": "issue_discussion_audio_question_9.json", 
        "event_process_audio": "event_process_audio.json", 
        "event_highlights_photo": "event_highlights_photo.json", 
        "issue_discussion_audio_question_7": "issue_discussion_audio_question_7.json", 
        "profile_series_photo_action": "profile_series_photo_action.json", 
        "event_series_photo_action": "event_series_photo_action.json", 
        "profile_process_video": "profile_process_video.json", 
        "profile_interview_audio": "profile_interview_audio.json", 
        "profile_series_photo_character": "profile_series_photo_character.json", 
        "profile_highlights_audio": "profile_highlights_audio.json", 
        "event_discussion_audio_question_3": "event_discussion_audio_question_3.json", 
        "event_discussion_audio_question_2": "event_discussion_audio_question_2.json", 
        "event_discussion_audio_question_1": "event_discussion_audio_question_1.json", 
        "event_interview_video": "event_interview_video.json", 
        "profile_process_audio": "profile_process_audio.json", 
        "issue_discussion_video_question_12": "issue_discussion_video_question_12.json", 
        "issue_discussion_video_question_11": "issue_discussion_video_question_11.json", 
        "profile_discussion_video_question_18": "profile_discussion_video_question_18.json", 
        "profile_discussion_video_question_17": "profile_discussion_video_question_17.json", 
        "profile_discussion_video_question_16": "profile_discussion_video_question_16.json", 
        "issue_discussion_video_question_10": "issue_discussion_video_question_10.json", 
        "event_highlights_video": "event_highlights_video.json", 
        "event_report_audio": "event_report_audio.json", 
        "profile_process_photo": "profile_process_photo.json", 
        "issue_report_audio": "issue_report_audio.json", 
        "issue_interview_video": "issue_interview_video.json", 
        "profile_highlights_video": "profile_highlights_video.json", 
        "issue_highlights_audio": "issue_highlights_audio.json"
    }, 
    "classPackage": "scal.io.liger.model", 
    "id": "default_library", 
    "title": "Start a New Story"
}