{
    "cards": [
        {
            "medium": "photo", 
            "media": [
                {
                    "media": "1.png", 
                    "media_caption": "\u00a9 Matt Bors 2012"
                }
            ], 
            "header": "\u00bfC\u00f3mo puedo aprender a contar mi historia de forma profesional y \u00e9tica?", 
            "exampleMediaPath": "1.png", 
            "clipType": "character", 
            "type": "ExampleCard", 
            "id": "preview_card_0"
        }, 
        {
            "text": "## En esta lecci\u00f3n aprender\u00e1:  \n&bull; C\u00f3mo aplicar principios \u00e9ticos a sus historias  \n&bull; C\u00f3mo contar historias basadas en hechos, no opiniones \n&bull; C\u00f3mo contar historias que est\u00e9n equilibradas y sean honestas con su audiencia", 
            "type": "MarkdownCard", 
            "id": "markdown_card_0"
        }, 
        {
            "medium": "video", 
            "media": [
                {
                    "media": "2.mp4", 
                    "media_caption": "\u00a9 Small World News 2012"
                }
            ], 
            "header": "\u00bfC\u00f3mo puedo aprender a contar mi historia de forma profesional y \u00e9tica?", 
            "exampleMediaPath": "2.mp4", 
            "clipType": "character", 
            "type": "ExampleCard", 
            "id": "preview_card_1"
        }, 
        {
            "text": "Muchas organizaciones de producci\u00f3n de noticias publican un conjunto de directrices profesionales y \u00e9ticas, llamado c\u00f3digo deontol\u00f3gico, para sus miembros. A veces las asociaciones period\u00edsticas o las organizaciones profesionales hacen lo mismo. El periodista independiente, que usa el m\u00f3vil como herramienta puede no tener el mismo apoyo institucional pero no obstante debe mantener los m\u00e1s altos est\u00e1ndares profesionales y \u00e9ticos. No importa lo fuertes que sean sus sentimientos acerca de un tema o una injusticia, su opini\u00f3n no debe ser su historia. Informe de los hechos y deje que la audiencia juzgue por si misma. Como resultado ser\u00e1 mucho mejor periodista.", 
            "type": "MarkdownCard", 
            "id": "markdown_card_1"
        }, 
        {
            "text": "# 10 est\u00e1ndares \u00e9ticos y profesionales para periodistas", 
            "type": "MarkdownCard", 
            "id": "markdown_card_2"
        }, 
        {
            "text": "## Basado en hechos \nEl buen periodismo est\u00e1 basado en hechos verificables recopilados mediante el buen reporterismo, no habladur\u00edas, opiniones, o especulaci\u00f3n. No importa lo s\u00f3lida que sienta que es una historia, deje a los hechos hablar por si mismos y conf\u00ede en la capacidad de la audiencia de sacar sus propias conclusiones.", 
            "type": "MarkdownCard", 
            "id": "markdown_card_3"
        }, 
        {
            "text": "## Basado en el ciudadano \nComo periodista, usted es un guardi\u00e1n del inter\u00e9s p\u00fablico, no un representante para intereses pol\u00edticos o de negocios. Su cobertura debe ser apol\u00edtica y tratar los asuntos importantes para las vidas de la gente corriente. La presentaci\u00f3n de la informaci\u00f3n en sus trabajos debe ser clara y f\u00e1cil de leer. ", 
            "type": "MarkdownCard", 
            "id": "markdown_card_4"
        }, 
        {
            "text": "## Equilibrado \nLos mejores periodistas buscan representar todas las partes relevantes de un asunto, no s\u00f3lo la que refleja sus puntos de vista. Los periodistas deben entrevistar a las mejores fuentes para representar a una variedad de perspectivas informadas. A las fuentes siempre se les debe dar la oportunidad de responder a las cr\u00edticas y alegaciones de malas pr\u00e1cticas. Esto puede significar representar personas o puntos de vista con los que discrepa fuertemente. Todo eso es parte del buen periodismo.", 
            "type": "MarkdownCard", 
            "id": "markdown_card_5"
        }, 
        {
            "text": "## Justo  \nSea honesto consigo mismo acerca de sus propios valores culturales, y no permita a nadie que influya en su informaci\u00f3n acerca de otros. Evite los estereotipos por raza, religi\u00f3n, etnicidad, g\u00e9nero, edad, orientaci\u00f3n sexual, ocupaci\u00f3n, capacidades f\u00edsicas o mentales. apariencia f\u00edsica, o status social.", 
            "type": "MarkdownCard", 
            "id": "markdown_card_6"
        }, 
        {
            "text": "## Preciso  \nLos hechos y detalles de una historia deben ser confirmados como correctos de la mejor forma que pueda. Nunca se invente informaci\u00f3n. Nunca distorsione los hechos o haga que apoyen mejor su historia u opini\u00f3n. Nunca omita informaci\u00f3n importante porque no apoya su relato u opini\u00f3n. Nunca manipule una cita o la use fuera de contexto.", 
            "type": "MarkdownCard", 
            "id": "markdown_card_7"
        }, 
        {
            "text": "## Relevante \nEl periodismo debe ser de valor inmediato para la audiencia. Si sus historias no son de relevancia inmediata para las vidas de la gente, los perder\u00e1 como lectores. Igualmente importante es si la cobertura de un de un tema puede o no resultar en un mayor conocimiento y debate acerca de un asunto social de importancia y quiz\u00e1 favorecer un cambio significativo en la pol\u00edtica p\u00fablica.", 
            "type": "MarkdownCard", 
            "id": "markdown_card_8"
        }, 
        {
            "text": "## A tiempo  \nSu cobertura debe estar a tiempo, La cobertura que est\u00e1 a tiempo es m\u00e1s valiosa para su audiencia en sus v\u00eddas diarias, y es m\u00e1s probable que tenga influencia en la pol\u00edtica p\u00fablica. Es importante conseguir las noticias con rapidez. Las noticias que llegan tarde no son noticias en absoluto.", 
            "type": "MarkdownCard", 
            "id": "markdown_card_9"
        }, 
        {
            "text": "## Independiente \nLos periodistas en su trabajo no deben estar comprometidos con un partido pol\u00edtico espec\u00edfico, agenda, o grupo de inter\u00e9s. Nunca debe informar \u2014 o no informar \u2014 sobre un asunto en particular porque haya sido pagado por, o recibido regalos de organizaciones o individuos. Est\u00e9 siempre alerta de las motivaciones de las fuentes en su cobertura. Evite conflictos de inter\u00e9s, reales o percibidos. En su vida personal, evite ser miembro de organizaciones o atender a eventos que puedan comprometer su integridad.", 
            "type": "MarkdownCard", 
            "id": "markdown_card_10"
        }, 
        {
            "text": "## Transparente  \nLos periodistas necesitan ser abiertos en relaci\u00f3n a sus t\u00e9cnicas de cobertura, fuentes, e intereses relativos a sus historias. Revele potenciales conflictos de inter\u00e9s inevitables. Nunca tome informaci\u00f3n generada por otras organizaciones de producci\u00f3n de noticias sin atribu\u00edrsela. Admita los fallos cometidos, o las limitaciones de su cobertura. Clarifique las condiciones para el cumplimiento de cualquier promesa que realice a cambio de informaci\u00f3n. Evite m\u00e9todos subrepticios de reunir informaci\u00f3n excepto cuando m\u00e9todos m\u00e1s abiertos no produzcan informaci\u00f3n importante para el p\u00fablico. Anime la discusi\u00f3n p\u00fablica sobre su cobertura.", 
            "type": "MarkdownCard", 
            "id": "markdown_card_11"
        }, 
        {
            "text": "## Minimice el da\u00f1o  \nSiempre debe ser sensible al impacto que su cr\u00f3nica tendr\u00e1 sobre aquellos sobre los que realice la cobertura. Sea sensible cuando busque o use entrevistas o contenido visual de aquellos afectados por tragedias o sufrimiento, especialmente cuando trate con ni\u00f1os y personas sin experiencia con los medios de comunicaci\u00f3n. Los particulares tienen un mayor derecho a la privacidad que el que tienen los oficiales p\u00fablicos y otros que buscan poder, influencia o atenci\u00f3n. S\u00f3lo una imperiosa necesidad p\u00fablica puede justificar la intrusi\u00f3n en la privacidad de alguien. Las personas acusadas pero no juzgadas por cr\u00edmenes o malas pr\u00e1cticas, no deben ser juzgados en los medios de comunicaci\u00f3n.", 
            "type": "MarkdownCard", 
            "id": "markdown_card_12"
        }, 
        {
            "text": "## COSAS A RECORDAR  \n&bull; Evite el deseo de deslizar sus propias opiones si los hechos de su reportaje no las respaldan.  \n&bull; Represente todas las partes de un asunto, no importa cuanto pueda discrepar con una o m\u00e1s de ellas.  \n&bull; Trate de proporcionar informaci\u00f3n de importancia inmediata para su comunidad.  \n&bull; Sea tan independiente como sea posible en sus trabajos.  \n&bull; Sea transparente acerca de sus fuentes y de su relaci\u00f3n con la historia.  \n&bull; No ponga a las personas en riesgo a causa de su labor period\u00edstica.", 
            "type": "MarkdownCard", 
            "id": "markdown_card_13"
        }, 
        {
            "correctRequired": 1, 
            "question": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes es un ejemplo de periodismo \u00e9tico?", 
            "choices": [
                {
                    "text": "Abogar en sus cr\u00f3nicas por un partido pol\u00edtico de la oposici\u00f3n que es claramente mejor que el actual gobierno, abiertamente corrupto.", 
                    "id": "answer_1"
                }, 
                {
                    "text": "Pretender ser un miembro de un partido pol\u00edtico en un c\u00f3nclave cuando est\u00e1 all\u00ed para realizar la cobertura como periodista.", 
                    "id": "answer_2"
                }, 
                {
                    "text": "Informar sobre asuntos que le interesan pero no tienen un valor inmediato para su audiencia.", 
                    "id": "answer_3"
                }, 
                {
                    "text": "NInguna de las anteriores.", 
                    "id": "answer_4"
                }
            ], 
            "correctAnswers": [
                "answer_4"
            ], 
            "type": "QuizCard", 
            "id": "quiz_card_1"
        }, 
        {
            "correctRequired": 1, 
            "question": "Verdadero o Falso: Si su entorno de trabajo es inusualmente desafiante o complicado de una forma que hace dif\u00edcil adherirse a est\u00e1ndares profesionales, es aceptable no aplicar el c\u00f3digo deontol\u00f3gico.", 
            "choices": [
                {
                    "text": "Verdadero", 
                    "id": "answer_1"
                }, 
                {
                    "text": "Falso", 
                    "id": "answer_2"
                }
            ], 
            "correctAnswers": [
                "answer_2"
            ], 
            "type": "QuizCard", 
            "id": "quiz_card_2"
        }, 
        {
            "correctRequired": 1, 
            "question": "Los periodistas pueden a veces convertirse en celebridades o expertos reconocidos con opiniones influyentes. Esta clase de poder puede llevar a conflictos con la \u00e9tica profesional. Para evitar esto, los periodistas que se conviertan en figuras p\u00fablicas deben", 
            "choices": [
                {
                    "text": "Sea transparente acerca de sus afiliaciones personales.", 
                    "id": "answer_1"
                }, 
                {
                    "text": "Busque minimizar la apariencia de tener una relaci\u00f3n demasiado pr\u00f3xima con los altos poderes pol\u00edticos y l\u00edderes de los negocios.", 
                    "id": "answer_2"
                }, 
                {
                    "text": "Reafirme en su cobertura su compromiso con el periodismo en inter\u00e9s de los ciudadanos en lugar de las \u00e9lites.", 
                    "id": "answer_3"
                }, 
                {
                    "text": "Todo lo anterior.", 
                    "id": "answer_4"
                }
            ], 
            "correctAnswers": [
                "answer_4"
            ], 
            "type": "QuizCard", 
            "id": "quiz_card_3"
        }
    ], 
    "classPackage": "scal.io.liger.model", 
    "id": "introduction_to_ethics_and_professional_standards", 
    "title": "Introducci\u00f3n a la \u00e9tica y est\u00e1ndares profesionales"
}