{
    "cards": [
        {
            "text": "# Comment puis-je cr\u00e9er la couverture des informations qui raconte une histoire?  \n## Dans cette le\u00e7on vous allez apprendre:  \n&bull; Que comprend une question centrale.  \n&bull; Comment une question centrale am\u00e9liore votre histoire.  \n&bull; Comment la question centrale concerne votre public.", 
            "type": "MarkdownCard", 
            "id": "markdown_card_0"
        }, 
        {
            "text": "Lorsque les gens lisent un article ou regarder une s\u00e9quence vid\u00e9o dans les infos, \u00e7a doit fournir des informations pertinentes \u00e0 la vie des gens.D\u00e8s le d\u00e9part \u00e7a doit \u00eatre clair pour le spectateur quelle information votre histoire va fournir - Quelle question sp\u00e9cifique qui est demand\u00e9e et c'est quoi la r\u00e9ponse. C'est votre question centrale. Si un segment de l'info  n'a pas question centrale claire, ou si le segment ne r\u00e9pond pas \u00e0 la question, le public se sentira insatisfaits ou, pire, induit en erreur par votre.", 
            "type": "MarkdownCard", 
            "id": "markdown_card_1"
        }, 
        {
            "text": "Le d\u00e9fi pour les journalistes, c'est que notre couverture ne se passent pas toujours comme nous attendrions. Parfois, il est difficile de conna\u00eetre la question centrale de votre histoire quand votre couverture commence, ou la question peut changer car votre histoire \u00e9volue. Vous devez \u00eatre conscient de ces incertitudes ou des changements et d'ajuster votre d\u00e9claration ou pr\u00e9sentation pour s'assurer qu'il y'a une une question centrale et une r\u00e9ponse.", 
            "type": "MarkdownCard", 
            "id": "markdown_card_2"
        }, 
        {
            "text": "D\u00e8s le d\u00e9but, l'histoire doit \u00e9tablir une question que le public s'attend que l'histoire r\u00e9pondra. Vous devez toujours \u00eatre conscient de votre question centrale lors de la d\u00e9claration et de l'\u00e9dition de votre histoire. La question centrale est souvent \u00e0 propos des\u00a0 r\u00e9sultats \u00e9motionnelle plut\u00f4t que sur les informations et les faits. Encadrez votre histoire autour de la question centrale, non seulement autour de r\u00e9pondre \"qui, quoi, o\u00f9, quand, pourquoi et comment,\" les \u00e9l\u00e9ments d'information aussi connu comme les cinq W et H. Les faits sont une partie n\u00e9cessaire de reportages, mais le faits doivent \u00eatre racont\u00e9es \u00e0 travers l'histoire. Demandant \u00abQu'est-ce qui va se passer?\" Construit histoire. L'histoire dirige la livraison des faits, et non l'inverse. Une question centrale initiale clair, c'est le point de d\u00e9part qui lance une grande histoire.", 
            "type": "MarkdownCard", 
            "id": "markdown_card_3"
        }, 
        {
            "text": "## Voici quelques exemples:  \n&bull; Dans un reportage sur une affaire judiciaire, la question centrale pourrait \u00eatre: \u00abEst-ce que le d\u00e9fendeur peut \u00eatre d\u00e9clar\u00e9 coupable ou non coupable\" Comme un article de presse , l'histoire doit donner un aper\u00e7u succinct de l'affaire. Si c'est la question centrale, vous devez cadrer l'histoire avec cette question toujours \u00e0 l'esprit.  \n&bull; Dans un reportage sur des probl\u00e8mes dans un mariage d'une c\u00e9l\u00e9brit\u00e9, la question centrale pourrait \u00eatre: \u00abVont-ils rester ensemble ou divorcer?\" Cette question centrale aide \u00e0 cadrer l'histoire pour regarder vers l'avenir et encourage le public \u00e0 continuer \u00e0 demander, \"Que va t - il se passer apr\u00e8s?\"  \n&bull; La question centrale pour une flash info au sujet d'un accident de la circulation pourrait \u00eatre: \u00abCombien ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s?\" \"Est-ce que les bless\u00e9s vont survivre\u00bb Ou si la personne qui a caus\u00e9 l'accident s'est enfui, la question pourrait \u00eatre: \u00abEst-ce que le conducteur responsable est pris? \"Toutes ces questions sont centrales et fortes qui aident \u00e0 diriger et guider l'histoire.", 
            "type": "MarkdownCard", 
            "id": "markdown_card_4"
        }, 
        {
            "text": "Une autre fa\u00e7on de penser la question centrale est de vous demander, \"y'a quoi dans cette histoire qui int\u00e9resse le plus mon public?\" \"Pourquoi le public s'int\u00e9resse?\u00bb Ou \u00abLe public \u00e0  envie de savoir quoi?\"", 
            "type": "MarkdownCard", 
            "id": "markdown_card_5"
        }, 
        {
            "text": "Comme le montrent ces exemples, il peut y avoir plus qu'une question centrale possible  \u00e0 poursuivre. Choisir une seule question centrale permet de vous concentrer vos rapports et histoire. Cela vous aide \u00e0 garder votre histoire concentr\u00e9, et votre approche. Dans le cas o\u00f9 vous avez plus d'une tr\u00e8s bonne question centrale, vous pouvez poursuivre la cr\u00e9ation de plus d'une histoire ou de cr\u00e9er une s\u00e9rie d'histoires.", 
            "type": "MarkdownCard", 
            "id": "markdown_card_6"
        }, 
        {
            "text": "## A NE PAS OUBLIER  \n&bull; La question centrale ne se manifeste pas toujours au d\u00e9but de votre histoire.  \n&bull; Votre question centrale peut changer si votre histoire d\u00e9cale d'une certaine fa\u00e7on impr\u00e9vue. C'est ainsi que le bon journalisme travaille souvent. Assurez-vous que votre question centrale se change avec votre histoire.  \n&bull; Peu importe o\u00f9 votre question centrale est r\u00e9v\u00e9l\u00e9, peu importe si elle change, vous devez toujours avoir une question centrale et de fournir une r\u00e9ponse claire.", 
            "type": "MarkdownCard", 
            "id": "markdown_card_7"
        }, 
        {
            "correctRequired": 3, 
            "question": "Dans une histoire sur une \u00e9pid\u00e9mie de rougeole dans une communaut\u00e9, laquelle de ces questions centrales pourraient aider \u00e0 cr\u00e9er une histoire puissante? (Il peut y avoir plus d'une r\u00e9ponse.)", 
            "choices": [
                {
                    "text": "Les parents vont amener leurs enfants pour la vaccination contre la rougeole?", 
                    "id": "answer_1"
                }, 
                {
                    "text": "Comment la rougeole s'est provoqu\u00e9e?", 
                    "id": "answer_2"
                }, 
                {
                    "text": "Pourquoi cette \u00e9pid\u00e9mie s'est \u00e9clat\u00e9e?", 
                    "id": "answer_3"
                }, 
                {
                    "text": "Qui a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 \u00e0 ce jour?", 
                    "id": "answer_4"
                }, 
                {
                    "text": "Quelle communaut\u00e9 a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e?", 
                    "id": "answer_5"
                }, 
                {
                    "text": "Vont des enfants mourir dans cette communaut\u00e9 \u00e0 la suite de l'\u00e9pid\u00e9mie de la rougeole?", 
                    "id": "answer_6"
                }, 
                {
                    "text": "L''\u00e9pid\u00e9mie sera t-elle propag\u00e9e en dehors de cette communaut\u00e9?", 
                    "id": "answer_7"
                }
            ], 
            "correctAnswers": [
                "answer_1", 
                "answer_6", 
                "answer_7"
            ], 
            "type": "QuizCard", 
            "id": "quiz_card_1"
        }, 
        {
            "correctRequired": 4, 
            "question": "Dans un article sur une manifestation sur la place principale de la ville, laquelle de ces questions centrales pourraient aider \u00e0 cr\u00e9er une histoire puissante? (Il peut y avoir plus d'une r\u00e9ponse.)", 
            "choices": [
                {
                    "text": "Combien de personnes ont particip\u00e9 \u00e0 la manifestation?", 
                    "id": "answer_1"
                }, 
                {
                    "text": "Quelqu'un a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9?", 
                    "id": "answer_2"
                }, 
                {
                    "text": "Les personnes arr\u00eat\u00e9es vont \u00eatre inculp\u00e9s ou lib\u00e9r\u00e9s?", 
                    "id": "answer_3"
                }, 
                {
                    "text": "Pourquoi les gens se manifestent?", 
                    "id": "answer_4"
                }, 
                {
                    "text": "Le pr\u00e9sident va d\u00e9missionner?", 
                    "id": "answer_5"
                }, 
                {
                    "text": "Est-ce que la police va disperser la manifestation?", 
                    "id": "answer_6"
                }, 
                {
                    "text": "Qui va gagner le contr\u00f4le de la place?", 
                    "id": "answer_7"
                }
            ], 
            "correctAnswers": [
                "answer_3", 
                "answer_5", 
                "answer_6", 
                "answer_7"
            ], 
            "type": "QuizCard", 
            "id": "quiz_card_2"
        }, 
        {
            "correctRequired": 4, 
            "question": "Dans l'histoire d'un joueur de football bless\u00e9s, laquelle de ces questions centrales pourraient aider \u00e0 cr\u00e9er une histoire puissante? (Il peut y avoir plus d'une r\u00e9ponse.)", 
            "choices": [
                {
                    "text": "Sera-t-il en forme pour jouer au coupe du Monde?", 
                    "id": "answer_1"
                }, 
                {
                    "text": "Quel est le degr\u00e9 de la blessure?", 
                    "id": "answer_2"
                }, 
                {
                    "text": "Qu'est-ce qu'il faut faire pour \u00eatre \u00e0 nouveau en forme?", 
                    "id": "answer_3"
                }, 
                {
                    "text": "Va-t-il jamais jouer une autre partie?", 
                    "id": "answer_4"
                }, 
                {
                    "text": "Le club de football va le retirer de l'\u00e9quipe?", 
                    "id": "answer_5"
                }, 
                {
                    "text": "Son contrat de transfert sera t-il encore valable?", 
                    "id": "answer_6"
                }, 
                {
                    "text": "Pourquoi tant de footballeurs se blessent ces jours?", 
                    "id": "answer_7"
                }
            ], 
            "correctAnswers": [
                "answer_1", 
                "answer_4", 
                "answer_5", 
                "answer_6"
            ], 
            "type": "QuizCard", 
            "id": "quiz_card_3"
        }
    ], 
    "classPackage": "scal.io.liger.model", 
    "id": "central_question", 
    "title": "Question Centrale"
}